【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

香港之歌 (1969)
主唱：商台聽眾合唱團
作曲：鄺天培
填詞：鄒方里

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。

名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

呢首大推，旋律、用字最似一首國歌嘅規格!

一首好既音樂可以馬上提振士氣同團結人心
一聽旋律即時醒神+集中

希望所有香港人一聽個旋律就諗起自己係香港人

推

應該推到大家下次出嚟一齊唱！

不如人鏈日一齊唱

聽到喊咗

呢首真係有feel

push

幫樓主推

呢首堅掂

好撚learn

真係唱 詞要重填先得 好多唔夾KEY 不過當年應該無理咁多

呢種又似校歌又似詩歌既物體
先至有神聖感

香港始終有你夠成首啱音啦

即係好似啲聖詩嗰啲咁，重要佢當年真係聽眾合唱團唱

六十年代寫 「民主可貴得眾望」，「民主之光照香港」，填詞人真係知識分子

邊間教會?

就係呢種key，好有香港情懷

推呢個post push

香港國歌

好想有大合唱

1969年，六七暴動平息冇耐，港英搞咗個香港節穩定民心、粉飾太平，嘗試提升返香港人對香港嘅歸屬感。商業電台六七暴動都元氣大傷，尤其播音員林彬(六七暴動期間林彬參演廣播劇《欲罷不能》、《大丈夫日記》，日日公開直屌匪。《欲罷不能》同之後另一個廣播劇節目《冷眼旁觀》就係《十八樓C座》前身)畀匪害死。香港之歌就係當年其中一首響應香港節嘅歌。1971年同1973年再搞過兩次，不過當時社會氣氛已經平靜曬，唔同69年，之後都冇再搞。

作曲鄺天培係商業電台開台初期營業部經理、中文節目部主任。除咗做幕後，亦都有參演過廣播劇同作過曲。作品有莫佩雯(秦煌老婆)〈勁草嬌花〉、尹芳玲〈薔薇之戀〉(1961年商台長篇廣播劇薔薇之戀主題曲)。連埋〈香港之歌〉，呢幾首歌都收入慶祝商業電台啟播十周年嘅《商台歌集第一輯》(1969)。

部份字詞係可以改得更順嘅
例如「民主可貴得眾望」變「民主可貴大眾望」

淨係講歷史呢首歌已經贏哂
1969年香港政府請商台作呢首歌，係為咗喺1967左派暴動後凝聚本土意識，以對抗中共宣傳及滲透

呢首先似國歌...

比起義勇軍進行曲更加似

香港國歌！

對抗左派亦好適合依家嘅情況

1949年之後就已經日日都對抗緊

如果有日可以萬人大合唱呢首香港之歌
我諗我會不自覺敬禮同感動流涕

I hear heritage, unity, and Hong Kong.

如果可以 D和理非PARTY既時候可以洗下人腦

大喇叭播

大家出黎唱呢首

當年d作詞人仲係好有文化修養架 唔同而家自己可做飯嗰種垃圾

嘩屌咪撚提佢，垃圾都不如

香港🇭🇰

唔撚好要呢枝匪旗

但好似唔啱音

［純紓發］我們缺乏了什麼？

話唔啱key既朋友無經歷過以前嗰種唔岩key既美好

哪一天我們會飛中間夾首校歌都俾人話唔啱key
心諗你有無童年

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

國歌

文宣組搵人寫返個樂譜出嚟ok嗎？一齊唱SATB放youtube

好似校歌

香港人從來感受唔到對國歌/對自己地方嘅愛
呢首真心聽到眼濕濕

Cry!!

好滾動!

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE 高志森D傻仔就成千幾個LIKE!

元朗POST得果幾百LIKE, 有冇搞錯?

我覺得依首好正
好有英國味
歌詞好香港，唔似得鬼國娘到爆

唔岩key先正
不過有部份歌詞已經唔岩就真

推呀，歌詞一部份都岩用
填詞鬼才巴打幫幫手執D唔岩音嘅位就用得

推呀，歌詞大部份都岩用
填詞鬼才巴打幫幫手執D唔岩音嘅位就用得

自膠

而家唔係時候，大家唔好搞獨住，咁樣戰況會聚焦唔到，政府又可以唔回應訴求轉移視線。

Btw首歌好唔掂，內容提及嘅都係國內歌曲有嘅大話，歌詞中國味甚濃。我地香港人有香港人嘅特色同核心價值，所以一定要有廣東話用字係入面。國歌作用係要提醒香港人乜野係最重要，唔好好似某國咁樣d國詞講到冚世界都係敵人，係咁講打講殺，起來前進去錯嘅方向，然後乜都冇。靜係和平有禮係唔夠，呢d只係上一代為左搵錢搵食嘅低等價值。

我地可以地道d, 歌詞要有骨氣，要勁揪，仲有勇氣，唔要發展，珍惜錢以外嘅價值，平等，謙遜，廉潔，公義，以環保為目標，發聲，真民主，尊重，抱不平，拒絕暴力，互相監察， 扶持，孝道，創新，器量

總之重作啦

美國國歌

如果要推依首歌

下幾次遊行就要開始唱

唱多幾次啲人就記得

We found our anthem

依首真係有 anthem 的味道

民主可貴達眾望

我再聽多次，又好似真係聽到大眾

如果大眾望 有啲病句feel

都係，民主可貴達眾望先襯返填詞人水平

感動
但諗起變咗維多利亞渠

推到造香港國歌

推到做香港國歌

尼首歌 唔錯

快d搵人 執執佢 搞個大合唱 放上網 教香港人唱

#me音樂白痴

更正版歌詞：

香港之歌 (1969)
主唱：商台聽眾合唱團
作曲：鄺天培
填詞：鄒方里

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴達眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。

名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴達眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

商業一台，請各位準備對時。當報時信號一響，就係英納格錶標準時間8點40分。瑞士名錶英納格，又襟又準又夠格，戴錶請戴英納格。

推唔到

依類似基督教聖詩，以前作依類曲的人係神人，有多部聲部，主旋律其實好啱音，唔啱音那些都係和音聲部，真係有 choir的可以練下！
利申教會詩班(choir出身）

好聖詩Feel

神聖香港國

但係個「維多利亞海港↗️↗️↗️」真係唔啱音
仲要loop咁多次

商業一台，請各位準備對時。當報時信號一響，就係英納格錶標準時間5點33分。
瑞士名錶英納格，又襟又準又夠格，戴錶請戴英納格。

香港人就係差首歌可以代表自己
要組團下次出黎一齊唱 推下首歌

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

好好聽

要多啲人識

有feel

光復香港，時代革命

民主之光照香港，繁盛自由更安康

Push 聽日唱

香 港 國 歌 !

維多利亞海港

到時得我一個播，怕醜。

８２３人鏈主題曲上線喇！！！
《香港覺醒》
Hong Kong Awakens

希望可以聽著呢首歌升香港旗

商業一台，請各位準備對時。當報時信號一響，就係英納格錶標準時間8點45分。
瑞士名錶英納格，又襟又準又夠格，戴錶請戴英納格。

好聽，但啲詞有啲唔啱音。

好勁有無人知作曲作詞咩人，Google 搵唔到

好過今天我

證實咗好多人包括你，睇post真係齋開咗條youtube link就覆，拉落少少都唔識

你唔好屌住，我意思係佢地咩來頭

作曲鄺天培係當年商台高層，作詞鄒方里就搵唔到資料

ok , #50 我寫咗啲關於鄺天培嘅嘢，填詞人資料待考

同埋首歌個和聲係黃友棣編，黃友棣好出名

終於有首似樣啦

商業一台，請各位準備對時。當報時信號一響，就係英納格錶標準時間11點12分。
瑞士名錶英納格，又襟又準又夠格，戴錶請戴英納格。

感動

唉

大家SAVE低條LIN
聽日一齊播喇

光復香港 時代革命

番工聽，聽到喊
想像到一邊聽住香港國歌，一邊睇住香港國旗飄揚，不禁老淚縱橫

民主香港

推到個個識唱國歌呀

Push

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG

1969已經講緊民主可貴

P. 學唱啦

Sportify無

商台唔擺上去，所以冇

執一執啲詞就perfect池

樓主好癲咁都搵到

講咗好耐其實

有冇人可以執少少整個現代版
有啲唔啱音

希望香港獨立有呢首國歌既選項

香港人 可以再合唱一次嗎？
放上youtube

只求樂譜，鋼琴伴奏，男女四步

《香港之歌》求譜，或者巴絲聽完寫番chord 及 SATB

香港重光之後 國歌

p牌仔冇得正皮,唯有手動推

好有作為一首國歌既感覺

咸左

推呀呀呀

真心好野

商業一台，請各位準備對時。當報時信號一響，就係英納格錶標準時間兩點45分。
瑞士名錶英納格，又襟又準又夠格，戴錶請戴英納格。

50年前嘅核心價值到今日都一樣
民主 自由 自由貿易 謙遜重禮讓

呢首歌嘅歌詞同「獅子山下」一樣，係完全寫出香港及香港人的哲學。而旋律方面，「獅子山下」是屬於流行音樂風格，而這首「香港之歌」在首尾兩段是採用了近似marching 的風格，會更切合一些隆重莊嚴的用途。
不過歌詞方面我有一點不明，點解在1969年的歌詞中會有「民主」字眼。另外，維多利亞海港的「港」字唱音可能需要tune吓。

真係好有feel

睇下我呢個post #49就明白

推到五千個正皮

唔會啦

香港國歌 ho ball

樓主再開過呢個po
呢首先係國歌

因為我見似乎推唔郁

呢個已經係第三個post 可能因為成日得我一個推

我覺得獅子山下都可以做香港國歌

「民主得眾望」係指香港人尊崇民主呢個理想。「民主大眾望」係「大眾望民主」倒裝句，變咗期望嘅意思。所以都係唔好改啦。

香港獨立

我研究過，鄒方里可能係當年一位初出道詞人嘅筆名，後來佢好出名。至於係邊個我就唔講喇，因為唔肯定。

Design 好靚

推唔郁啊

推啊

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望

唉推唔郁架喇

公平咩

過檔兒登之後其實我已經唔係好識開post

都係打隻字揀台

P牌推啊

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望

p牌推唔郁啊啊啊

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望

個年代真係唔同喇 同埋個風氣都唔同曬
尤其是呢兩個月

一路都好多五毛打手

其實一路都有架喇

366

萬千氣象樂滿華堂

繁盛自由更安康

今日8月26日，光明頂講緊

是日，香港商業廣播電台開台六十周年

推!認真多謝隔離post巴打作左首國歌，但係真係同呢個冇得比

pish

光明頂又播！

有冇人唔睇歌詞完全聽唔出唱咩

點會呀。

8.5 三罷當晚，光明頂都播過一次。

維多利亞海港，民主可貴得眾望

外銷工業遐邇名揚

嗰種唔啱音寧舍有feel

sing hallelujah to the lord

有冇發覺九成唔啱音都係最尾兩隻字？係design，唔係defect
呢首歌我研究咗好耐～

無限貿易流輰

連登都可以學4chan咁玩遙遠合唱

好好笑

入黎挑下機先

呢首旋律似流行曲

但感動好多

有啲詞唔可以調轉，冇得講默沉

聽撚到cry左

咁唱今天我都得啦...

今天我，標誌性雨傘失敗產物

NO, 屌你

其實兩首都可以唱下，合唱團啱老餅

尋晚喺光明頂聽到好感動

loop左成日

真係百聽不厭

大力一推

處處景緻秀麗

流暢、景致

無限貿易流暢

Sor

首歌可登大雅之堂

唔係講笑 首melody真係好適合做國歌

幾好聽

我覺得歌詞要改一改，加番義士烈士的努力落去

推到有翻唱

YES!

就係教會歌咁先似國歌

利申 好鐘意聽同唱各國國歌

呢首melody同唱法都真係好有各國國歌ge感覺

覺得如果係國歌既話好似體現唔到香港人果種多計變通、剛烈灑脫既精神，同埋舊時代味好重，有d土氣feel

利申 支持本地支持運動既創作，但覺得作為國歌好似代表性唔夠強

寫多一段？

明天見

用力一推，好感動

巴打個名好地方

聽到好感動
再諗起67暴動林彬件事

psih

小弟正在組織緊播AFC會歌前，及播完國歌後，唱《願榮光歸香港》 。考慮到大球場喇叭好大聲，所以希望唔撞國歌時間，亦想唱好依首歌，不費作者心血。

日期：10/9
地點：大球場
集合：再議

始終係50年前既歌wo
歌詞改改就ok

國歌係咁㗎啦，唔通流行曲咁咩

呢首都唔錯

推 呢首係香港國歌

中意呢首多過 榮光
感覺無論旋律、歌詞都大方得體好多
而且比榮光更加能夠突顯返香港嘅歷史、特色

相比之下榮光只可以話係今次運動嘅主題曲

靠巴打你開post叫人唱埋呢首

無錯 而且個melody真係似國歌（頭幾句少少似澳洲）

而且計返1967林彬被燒死後ge商台背景 有意義得黎歌詞又靚好多

同埋呢首歌集中讚美香港
冇榮光咁沉重
義勇軍本身已經好沉重
世界上好聽ge國歌多數都係讚美多於沉重

靠巴打你開post叫人唱埋呢首

風雲兒女主題曲係抗日歌

呢首做香港區歌/國歌會啱大部份和理非淺黃中間派口味，深黃應該都ok

榮光似革命戰曲，只啱深黃勇武派

義勇軍個歌詞ok，但係用普通話唱，唔夠local，而且中國人奴性太重唔識反抗真係唔真實

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

呢首啲詞比較古典優雅，而且以香港開埠嘅維多利亞港在開端，有承傳歷史感覺。歌詞可能小修小改切合返現代環境已經足夠。

可以考慮好似英國咁用幾首歌作代表，毋須局限一首，咁就唔洗煩邊首先係國歌喇

靠各位開多幾個post叫大家唱埋呢首

push 但係冇樂譜

有冇音樂巴絲寫返樂譜出嚟？

聽日就係喇！！！
幫手傳開去！！！
（我係垃圾p牌 又唔識整咩bot 麻煩大家幫幫手推)

我覺得應該叫作榮光嗰邊啲人幫手

好，我問嗰邊

我都係鍾意呢首多過榮光

易唱 簡單 一首歌完全講曬香港
榮光聽落好似差咁啲乜

榮光係集中講今次

香港之歌宏觀講成個香港

push

我成日聽

依首「自游」勁高汁 歌詞勁到位

但香港之歌曲風係類似
America the Beautiful 嗰類頌讚歌
唔係國歌旋律嚟
反而榮光係國歌旋律

詞就調返轉，榮光似戰曲多啲

榮光真係要改改啲詞
好多位都唱得唔夠響
同埋句黎明來到
唔好意思真係忍唔住笑咗
不過我支持榮光個曲做國歌嘅

榮光啲詞都幾大問題
仲話要推做國歌
真係推榮光我唔會再支持
我做返吃喝玩樂港豬算

隨便你，詞嘅嘢可以改
大把國家嘅國歌
都改過唔少次歌詞

人點都係鍾意用新嘢去表達新嘢，我絕對認同
不過歌都可以好多首，我自己就鍾意懷舊，所以自己一個推呢首歌
不過推極都係冇人幫手整樂譜或者編曲，我都冇辦法 惟有繼續推下，等多啲人(主要都係後生)聽下五十年前嘅歌

幫手推下，百花齊放。

推哩首

榮光不了，留返先烈紀念日啦

反而覺得香港之歌似歐美國歌啵
聖詩feel
（你聽下第一句真係好似澳洲國歌第一句）

反而榮光似中國國歌個隻抗戰歌x流行歌曲

最緊要係 時代革命呢4個字放落歌詞真係唔太合個曲風

同埋太沉重啦首歌
好共產國家feel
同歐美有宗教基礎ge讚美國歌風格差好遠

最緊要係商台經歷左咁悲慘ge事 都可以作首讚美香港之歌
呢份情操 係華人社會好難得

認真Mode！集會、遊行前唱香港國歌！唔係膠歌！

呢首歌好有國歌既Feel！推到上電台播！推到人人都識！

聽完5次如果你都係冇感覺，你可以唔唱，但我相信大部份人都係有心人！

我好鍾意聽歐亞美非洲各國歌
旋律真係以呢首最有國歌feel
特別中間女高音個段
好多外國國歌ge完整版都有呢段過渡

呢首好好多
改少少詞就perfect

榮光有戰爭味，但係我覺得戰爭味太重唔係好代表到香港人呢個民族

又唔洗咁極端既可以遲啲有首更加好

有班人硬推呢首做國歌個手法
令我回憶起當初支那點迫我地聽佢首國歌

仲要首歌真係好難聽
岩岩仲有人話覺得唔好聽嘅都係毛係別有用心 不是同路人
再唔係就質疑你個人冇音樂背景

咁呢個時勢個首個feel同詞，可能覺得有feel 啲

推

I like this song very much

明白佢哋想加光復香港，時代革命八隻字落去

大叔兄請息怒一齊推多啲呢首歌

我覺得就算真係獨立左，我都唔認識社會未必好接受呢八隻字代表到成個民族

諗返六七暴動，就會覺得香港之歌思想意識已經好前商業電台固然反共，呢首歌更加有港獨味，雖然主要都係因為六七暴動之後嗰幾年香港節

我推呢首

所以我覺得首歌係集中今次

國歌有其他要素，例如要令人一聽就肅然起敬，意識形態嗰啲嘢

講思識形態呢首贏左

我有個理論諗到點解要花咁大力咁有組織去咁推首咁難聽嘅榮光

冇架喇唉，我都係默默推呢道算

絲打唔係想打擊你
如果成功的話
過左十月一 你點推呢首都冇用
會被迫接受隻歌
而係今晚睇得出佢用左多個acc去推

過左十一十一再算啦

不過我身邊好多人都對榮光有feel

十一不遠
對個首野完全冇feel
曲同詞有太大進步空間

嘈咩呀... 第時公投國歌啦

啱呀

其實我都估唔到都有唔少人鍾意香港之歌

淨係默沉同抗對，已經奇怪，不過整體嚟講我覺得都唔係真係難聽嘅

仲要用「祈求」自由
我聽第一次都係格硬聽
呢首所謂國歌先勉強聽得完
以我自己標準
如果話呢首係外國國歌
我本身廿秒左右已經想熄左佢

鍾意呢首

願榮光歸香港似馬賽曲，歌詞同曲調會熱血d

呢首似god save the Queen比較莊嚴

咁問題係，香港依家時代革命緊啊嗎，每日都有人受難被捕，大家緊係對前者比較有共鳴啦。如果香港冇中國包袱，1997年就和平建國既，咁香港人咪會對呢首有共嗚囉。

同意，香港之歌入面描述嘅香港
已經唔再存在，只能夠係一種對舊香港嘅懷念

其實最唔明白係明明話唔好組大台
突然又用一首連登作ge要人推做國歌

香港之歌d詞質素完勝

願聞其詳

願榮光係似義勇軍
認真
馬賽曲係有全首五分幾鐘版本
而且人地d歌詞唔係咁沉重

點會

其實你哋有你哋推，我哋有我哋推。還掂而家都冇人理香港之歌架啦屌

萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康
香港而家已經禮崩樂壞
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢
香港已經冇晒工業
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港
香港已經唔再和平，亦早已經唔再係東方之珠

老實講，我係越聽越感概
因為歌詞描述緊香港最有動力，最繁盛嘅年代
而我哋而家，係處於香港最黑暗嘅年代
你叫人諗以前點好點好係冇用架
現實香港而家真係唔好
而我哋係需要重建香港，而唔係一味回想以前有幾好

10月1
我接受做法 但我唔接受首歌
同埋佢地以共產黨一樣嘅方式去迫人接受首「國歌」

同埋有一樣嘢係好重要
首歌嘅作曲同填詞人
有冇授權用呢首歌做國歌
甚至佢哋嘅立場本身支唔支持香港建國先
呢首作品唔係我哋連登仔嘅創作嚟
真心講，我就唔敢騎劫人哋嘅作品嚟用喇
榮光你連登仔共同創作嘅，作曲嘅DGX自己都認同國歌論
我哋係得到晒創作人嘅同意先推
唔係上面某巴打講到好似有組織咁
咁講同屈示威者收錢，屈外國勢力冇分別

我唔反對俾更多人認識舊時香港係點
但唔好過份偏激去指責推榮光嘅人
正如，我係度留言，都一樣係幫緊樓主推post一樣
我自問冇私心

我唔明，點解你不停十月一
十月一係人哋國慶，關我哋乜事
俾我要立國都唔會揀十月一
立國仲要有國際同美國支援
美國而家仲未過條制裁法
仲未正式用清債嚟同中共deal
而且，係deal呀，即係清債只係籌碼嚟
deal完都唔代表香港會從此甩到個主權

而家榮光係一首激勵士氣嘅戰歌
多於真正立國嘅國歌
而且，一個民主國家，國歌係公投決定
唔係用推邊個post去決定

但係獨立左唔係想變返以前既香港咩

依首好聽啲 用字靚好多

係唔係咁難明呀
激嬲中共邊個最開心 我地最開心
唔係講緊要10月1立國呀
國歌唔係得一日先可以唱架
如果真係再唔明 唔駛再覆我 我講左唔想畫公仔畫出腸

時光冇得倒流架
唔係變返以前，係重建一個更好嘅香港
呢個亦係我之前講過
香港之歌係類似America the Beautiful一樣
定位係一首讚頌歌，而唔係國歌

其實，你睇返美國國歌
佢好多段嘅歌詞都有講戰爭
大多數嘅國歌，都係用嚟記載開國歷史

香港人會搞錯，係因為英國國歌唔係咁
英國國歌係讚頌君主，愛護皇室
所以英國國歌係讚頌歌嚟

但人哋英國皇室地位一早已非法堅固
國歌唔需要加入任何開國元素
再者，開國嘅亦唔係當今嘅溫莎家族

你自己都知，唱國歌嘅意思
咁點解你又要話人哋唱榮光
你有權唱你嘅歌，甚至你自己作一首出嚟唱都得

又黎只要有人批評首歌就出現個種人

1. 屈毛
2. 別有用心
3. 審查你個人音樂背景同資格
4. 你唔作返首出黎你唔可以評論

我就好簡單，多啲人識呢首歌，唔好等人唔記得呢首歌就夠。所以靠大家繼續推同唱下

我冇叫你唔好評論
我只係叫你唔好用陰謀論
去搞支持榮光嘅人
我要講嘅就係咁多
唔該你學識尊重，係你用陰謀論在先
我先至會同你理論
再者，冇人屈你毛，至少我冇

好難完全變返舊香港
正如個碼頭同喜帖街都已經比人拆左
事實黎
而且工廠真係早就搬走哂
就算港資嘅支那工廠都唔大機會搬返黎
比較大機會搬左去其他地方

你咪又係叫人作返首出黎先?
我有權諗點解要咁推首歌係我自己
我一開始都只係講我對有人點解要咁大力推想套想法
係有人問我先答
而且我一冇周圍去開POST宣傳我諗法
二冇去騷擾其他支持榮光嘅人
你一黎就話我用我諗法去念力騷擾人?
你唔認同就講唔認同
唔駛叫人去作返首歌先
似係你唔尊重我在先喎

自由*

外銷工業遐邇名揚 呢句？

我係指出任何人都可以唱自己嘅歌
你鍾意唱邊個人作嘅歌都得
甚至你自己作一首出嚟都得
唔係話你一定要識作曲
你唔係咁都睇唔明呀
spin到去話我歧視你
同埋你自己睇返你啲留言先啦
你話推榮光嘅人係有組織咁做
咁講嘢同屌示威者收錢有咩分別先

我唔洗你尊重我
我只係想你尊重返創作榮光
同埋係連登開post推post嘅人啫

依家小小野都講到起哂鋼咁

冇得並存咩
中華民國有國歌同國旗歌
英國都有god save the Queen 同land of hope and glory 啦
我只係覺得係呢個時勢《願榮光歸香港》比較多人有共嗚係正常

同埋我亦都唔相信有咩大台係到力推，都講咗幾個月「每人都係自己既大台」、「兄弟爬山，各自努力」都仲係唔化既

臺灣嗰邊，我覺得國旗歌個感覺重似國歌過首國歌 但係冇計，國歌係孫中山軍訓

我冇唔支持並存
係有啲巴打太過偏激啫
不過，唔同人有唔同見解好正常嘅
老實講，好多老一輩香港人
都仲係沉浸緊係舊時美好嘅香港裡面
又或者，佢哋嘅動力同年青人真係好唔同
因為佢哋得到過，而家再失去
回想係在所難免

屈完我念力騷擾其他人
再屈埋我去屌示威者收錢
有組織咁推post係你自己覺得係負面野
如果我個諗法係正確 佢地推首歌係想做我諗個樣野
我就理解點解要咁做
我個重點只係首歌
天真到以為係一組人推首歌嘅可能性係0
連諗法都唔比人諗 獨裁到你
唔該你 唔好再覆我
連登真係鐘意咩都屈一餐

咁每個地方都有佢嘅歷史同選擇嘅
我哋唔係臺灣人，好難話好定唔好

#586 你自己講，話人用共產黨方法去逼人接受首歌
完~

【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

我老豆話係以前港英政府既維穩歌

咁都感覺唔到佢地用緊咩方法推

咁呢點要問創作者先知喇
咁當年英國維穩都係想香港好啫
唔似得而家中共咁，維穩為咗可以繼續食香港

大把人一早講過
將來國歌要投票
榮光只係其中一個候選
香港之歌都係
仲有一首係高地教堂

從來冇人要強逼人接受榮光做國歌

#49我講咗啲首歌嘅歷史背景
#50講咗鄺天培。如果鄺天培未死，我估而家都一百歲

港英政府既維穩歌有咩例子?
有興趣搵黎聽

呢首算唔算

我有睇呀
所以咪講返，維穩都可以有唔同意思
至少英國人嘅維穩目的同中共唔同

公民教育主題曲
真係第一次知有呢啲野
但係以歌黎講又唔算差喎
除左啲詞好正能量之外

公民教育委員會咪就係播心繫家國嗰個囉 當年個公民教育委員會真係講公民教育，主權移交之後就變撚咗洗腦基本法

巴打你都好後生下喎
蚌的啟示都未聽過就自稱大叔
唔好咁快認老啦

洗腦基本法唔入屋
正常普通人唔係去考公務員有幾多個會咁得閒去拎黎睇

冇用架喇唉

但首歌都有講
大眾對民主 盼望
香港優美ge自然景色
維港ge美

呢個唔洗擔心
義勇軍又好
美國國歌都好
寫個時都冇諗過拎黎做國歌
美國國歌都係作曲作詞ge人過左身先做國歌

本身美國國歌寫歌詞ge人係因為目睹被英國入侵而寫
但都唔係好沉重架啵
榮光真係好似義勇軍
又血又淚 又反抗又光復
我覺得麻麻

所以香港之歌可以改少少歌詞
可能就係有關外銷個段

sorry
係我問你解釋在先
係我搞到咁
抱歉

只要愛香港
愛邊一方面都好
都係同路人呀
何況香港之歌都有講民主架啵

特別商台經歷過67暴動失去左一位dj
係首歌繼續歌頌民主對香港重要性
令人感動

其實我係純粹以各國國歌愛好者身份去做評價
全世界黎講真係好少有好似榮光或者義勇軍歌詞咁沉重ge國歌

或者俄國國歌係ge

no problem bro

鍾意願榮光歸香港多啲
呢首啲字都唔啱音，"維多利亞海港"已經唔啱音，以前都係興咁樣格硬填字入去，唔理本身啲字個音同個key 夾唔夾

真係多謝巴打你咁堅持幫手推

講真, 榮光同呢首比無論詞曲都係不入流
不過戰曲就用著先啦, 用黎做國歌就最好唔好啦

此曲有嚴格旋律
第一段4句已可聽出I-V-I格式
當然編曲同詞可能要改下

我最重意呢句
四六行文, 一氣呵成

萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康~~~~~~~

雖然話百花齊放，不過重有冇人記得香港之歌都成問題

《偉哉香港》高地教堂粵語版 隆重登場

d廣東話音好獨特
我覺得香港人要復興埋個口音
即係西關音，因為呢個音就係同英文嘅Queen English 同一地位

多謝你堅持推

呢首的確係有力同願榮光歸香港爭長短, 有理由要比多啲新一代認識

冇架喇，因為我又唔識編樂譜，更加唔識編曲，最多都係整個歌詞圖出嚟，但係我又唔識設計 所以都係鳩推下算，有人記得呢首歌我覺得都好好

其實係咪國歌都要唔啱音架呢

音樂我識條春
總之推動到國民團結 就是好歌

榮光d詞唔掂 重申都係太沉重
曲做國歌可以

香港之歌同樓下首高地教堂詞都可以
香港之歌直情曲詞皆優雅

有冇例子講下同而家ge口音有咩分別

呢首堅正

呢首出得大場面

和理非淺黃會buy多d

榮光係革命歌打氣歌之類

運動完之後光復嘅香港就係香港之歌講嘅景象

無了無了

巴打何須太上心

呢首曲同詞感受到生機勃勃，唔似榮光咁鬱沉

榮光太陰暗，悲淒
所以唔係我杯茶，論激昴，馬賽曲/The Star-Spangled Banner/God save the Queen歌詞都勇武過佢
其實我覺得God save the Queen係一首咒對手仆街的歌曲
反而香港之歌比到我一個畫面，在得到遠期的勝利後安居樂業長治久安冠絕東方的景像

啱，有民主，有自由，有貿易，有工業，人人有工開，安居樂業

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

榮光可以做軍歌、愛國歌曲。

認同，代表香港既歌一定要正面，而唔係慘慘慘

正

鵝滿是快烙滴好耳痛，
鵝悶天天一戲個窗！
鵝們在殼習，
鵝悶載升脹，
鵝悶是春天滴化！

推呢首真正國歌
願榮光香港太悲情

大陸人商場唱國歌第二曲 ------ 18/9 中午 海港城

國際歌

呢首唔錯，“榮光”好似唔夠押韻

背左呢首半首
如果有唱歌活動就好

我哋始終冇一個所謂大台，都係大家鳩推post，所以隨心啦

啱啱903播咗香港之歌！

可能真係靠商台自己推先有用

彩雲追月

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14

民主可貴

是個好天堂

推呀

讚賞東方之珠香港

有新歌唱啦

舊歌但歷久不衰

商台係咪已經冇聽眾合唱團

而家呢個商業電台點同當年嗰個商業電台

但都仲係偏黃

肥婆搞衰商業電台

差唔多係時候再展開twitter 戰線
#929GlobalAntiTotalitarianism #antitotalitarianism #ChinaXi
記得要多謝其他國家參與, 同埋得閒就retweet 下 (retweet個時可以promote埋十一香港全民黑衣上街日)

當年都幾多公民教育活動
講登記做選民, 去投票, 關心社區,
另外學校都會有 D 課外活動, 講下香港歷史, 公民意識呢D

下面呢首比較少人提嘅 公民活動主題曲
張國榮唱, 有D 英雄片 feel

英國佬雖然都係仆街，不過都重有公民意識呢啲基本嘢

做國歌啦

真心，睇左香港既歷史覺得真係得來不易
港英時代, 政府同埋香港人既努力
真係成就香港可以聞名世界
港英政府,港督係可以夠膽反抗倫敦政府政令
以香港利益為先 (英磅區, 貿易etc
香港真係一個好地方

我地可唔可以將香港撥番去97年6月30既晚上
重頭建立一個真正香港民選政府
等香港可以少d苦難

商業電台自己又擺咗一次首歌上YouTube

以前嘅香港真係好靚

好耐冇聽
再一次感動
屌打榮光

中共斥巨資收賣西方
遊說集團統戰華盛頓

【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

抗衡中國魔掌
組建香港既遊說團隊！

誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

呢首好

認同 質素好過榮光

隻歌麻麻地同冇咩feel

跑贏榮光十條街

各有各好
榮光定位都唔係國歌

呢首莊重典雅得多

聽到有啲眼濕濕

重現香港美好ge畫面

香港曾經好靚

by the way 佳龍駒

好正

聽親榮光都即刻喊但呢首冇

證明個首只係流行曲

推
香港人要守護美麗香港

會唔會我哋今年都可以搞

其實香港節都係維穩嘢嚟 不過個角色啱啱調轉咗

集中一首，避免十點鳩叫咁拉散曬

呢首最高汁

呢啲先係國歌

曲詞俱優雅

咁夜唔瞓

唔通大家都想 黎明排隊

估唔到有人都咁癲

同埋因為真係好多嘢做

唔明啲人點解會去榮光做香港之歌/香港國歌
明明youtube本身會搵到邊首先叫香港之歌

同舟共濟永自強，
成就是大眾共創。

開心埋今日

處處景致秀麗，

大眾喜氣洋洋，

雖然幾怪同膠 但我覺得幾諷刺

BTW

可惜好多歌詞嘅內容都已經變成歷史

繼續有希望、繼續落去，呢首歌就可以唔再係歷史

推!

仲推緊

多少美好 呈現眼前

Help pish

午夜會高峰，煮酒論英雄
READY

香港節

好歌呀

推
香港抗爭係長期戰

好野要推

2020 會更好的

香港係我嘅國家
我愛香港

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

如果要喺呢首同榮光揀一首做國歌應該會幾難揀

一定揀呢首

1004

時事臺而家5001先完帖，所以有排推

當全世界都開始封鎖中國，香港已經沒有活路

中共政權的最高指導原則是維護政權，不是照顧人民。所以最好的防護設備，都分發給公安和解放軍。
相同的道理，港共為了維護政權，當然囤積防護設備給警察。

海峡论谈：美中军机台海角力 美议员提台湾SOS法案

習近平政權不穩，中共國即將爆炸
香港獨立，唯一出路

坦白講
普遍人唔會揀呢首
呢首歌太舊
最重要係同大部分香港人都無記憶扣連
雖然《願榮光》有人批評歌詞唔夠壯麗
但《願榮光》已經成為好多香港人心目中代表香港人嘅歌（甚至外國人都會咁諗）
亦直接同香港人呢個身分、今次抗爭扣連埋一齊

由意識形態去諗
你講呢首歌係代表九七前嘅香港
依家中年至老年嘅人（BNO世代）
都仲懷念英治香港
所以可能想揀同英治香港有關嘅歌
但後生一輩唔係咁諗
佢哋要嘅係破舊立新
建造一個97前香港人都無嘅香港人意識
所以相信佢哋會揀《願榮光》
或者再創作一首新歌
都唔想嚮英治香港搵啲老舊遺物代表自己

咁希望作首典雅少少ge新歌

列載為香港民歌，第撚時喺教科書教班小朋友唱

認同，無榮光前係可以做國歌，但依家只可作民歌之用

不嬲都推呢首
之前個po被人負皮到

俾返呢枝你
[img][

竟然突然之間推呢個舊Post

好有feel

好聽過榮光真心

禁錯負皮

榮光英文>呢首>榮光中文

抗疫都要聽

大推!!!

留係屋企更要聽多d

英文好過中文？

個人喜好

樓主推得好勤力

冇人推咪自己推

lm

好有feel 推

Rui

好過榮光

巴打堅持推Post，請受小弟一拜

其實係
從歌既角度講得罪講句首榮光有小小打擊士氣
首榮光一出左之後抗爭就開始走下坡，都唔知關唔關事

樓上位巴打好勇 畀其他人見到好唔得掂，我都唔敢quote你

講事實姐
從音樂角度講首榮光真係唔多掂
求其一首廣東歌可能都好聽過榮光

榮光首歌冇咩大問題
d詞先有問題

回歸推PO

好聽過「願榮光乜乜乜」....

各有各好 岩聽聽多次

旋律歌詞的確好啱建國後嘅國歌
不過太長可能要好似美國德國咁
揀一個phrase出黎唱

雖然有少少教會
不過歷史意味同旋律都可以cover到嘅
但係俾我唱得順就係願榮光好啲

香港之歌係有教會莊嚴、莊重感

光明頂PUSH

佢指好似教會歌咁d歌詞唔arm音

我知，但係亦都就係因為咁，所以有莊嚴感

5001 仍漫長

一日未爆都推

求大家入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

爆咗我應該會開2 繼續推

香港不在了

歌詞填得好文雅

「民主可貴得眾望」呢句

凝聚本土意識，以對抗中共宣傳及滲透

好本土，吹哂香港風境、人土情懷

係，不過其實聽真啲應該係民主可貴達眾望，個意思再高一層

俾翻條商台link出嚟先

聽出耳油

的確好莊嚴

好好嘢

國歌始終都係願榮光....

確實
香港正式納入中國

推 好好聽

嗚～

其實除了連登,先前連登從之分裂出來的香港高登討論區現在討論氣氛沒這裡那麼瘋狂,你可以到那邊看看

pihh

推 父親節一推

又幾好聽

哇

幫手推

聽日見

維多利亞港堅靚

近排Spotify終於擺返棠哥忘盡心中情隻大碟上去，有首滄海遺珠《香港人》真係正，詹惠風原創曲詞

葉振棠 香港人
曲詞：詹惠風

既歷盡不少滄桑，也曾留幾許烙印，有毅力必找到希望，三番幾次也未靠人，永未求人。
往日是姿彩繽紛，那全憑彼此振奮，要共度他朝裡厄運，盡我所能衝出苦困。
做個勇敢香港人，共對遠景依靠信心，不輕於憤慨，更勇對現實，豪情千秋可共印。
做個勇敢香港人，若有決心劫難亦難侵，沖天的志向，會戰勝命運，才能做香港人。
往日是姿彩繽紛，那全憑彼此振奮，要共度他朝裡厄運，盡我所能衝出苦困。
做個勇敢香港人，共對遠景依靠信心，不輕於憤慨，更勇對現實，豪情千秋可共印。
做個勇敢香港人，若有決心劫難亦難侵，沖天的志向，會戰勝命運，才能做香港人。

不錯

推呢首好歌推到5001

好歌推薦

又返黎聽呢首

重好講，你應該得閒推下呢道同大戲帖

聽緊商台啊

都係啫

被ATV 騎劫
一聽到 做個勇敢_____ 就上頭

都係嗰期

記得又黎pushpush

福佳始終有你

推

Btw其實首歌係咪無機會上音樂平台？

商業電台肯特登擺隻碟上去先得

係岩先啤梨晚報個唱歌節目到聽到

估唔到石原兄都有聽啤梨今晚有方哥

路過聽下林匡正 點知已經係ending 唱緊呢首

PUSH

1967年8月24日，商業電台播音員林彬遇害重傷，翌日不治。

左仔害死我咯！

言論自由之死

1959年8月26日下午六時正，香港商業電台啟播。
(1959-08-27 華僑日報：香港商業電台初試啼聲 帶來許多歡樂)

唔知佢地有咩恩怨

陳巴個填詞驅魔人故都好jeng

承先啟後

都係呢道講，始終自己帖 我覺得鍾意香港廣東歌，係應該知道埋個發展歷史脈絡，由早期開始所有類型嘅廣東歌都接受同擁抱，咁先建立到民族性同身分認同，包括大戲、粵曲同呢個帖不停推嘅香港之歌。兄你開嗰個帖始終都係重新，我就對古容易畀人遺忘呢樣嘢好大憂患意識，所以信而好古

同HIP HOP 一樣 都係要由歷史開始

維多利亞城

唔鍾意聖詩咁
廣東歌就係要啱音

依首真係最好聽

所以廣東話歌咪收緊皮, 又要啱音又要有意思又通順. 作得好既人十年先得一個

收你老母
死耶撚

點解咁教會歌
勁多唔啱音

聖詩

見林夕呢排講起呢支歌，咁就貼出嚟

關正傑 - 香江歲月
1984-1985 香港電台電視劇《香江歲月》（第一、二輯）主題曲

作曲：顧嘉煇
作詞：盧國沾
編曲：徐日勤

逝去可以再奪 心要堅決
來換我他日喜悅

莫以海角寄塵 虛耗光陰
浪費此處艷陽朗月

人生講適應 或者世情多冷絕
隨風飄零滿地
種籽向誰求脫

用我香江歲月 傾我心血
掏我一切熱誠創業
願這心訣有人細閱

意猶未盡

呢首歌係真係幾有凝聚力

維多利亞

教會歌

之前聽過～好滾動！

原來巴打有掂埋馬仔，真係
樓主最多都係得個睇字

咁你都知
睇左好多年啦
唔買都會睇
得閒一齊入去討論下

我始終唔太識賭，純粹當運動咁睇
係見馬帖有兄啲戰績所以知道

我都成日推介香港人好似外國人咁以運動角度欣賞賽馬
唔好一味比人覺得跑馬=爛賭
好似黎緊星期六尾場潘同莫個兩隻冒起緊ge馬鬥法都應該會好精彩

外國可以一家大細入馬場睇馬
樓主成日間唔中睇返以前驃叔講馬，直程有得學做人

係呀仲有遊樂設施係馬場入面比細路仔玩
一係就好似英國咁 著到靚一靚先入場

聽講驃叔以前講馬好似好高收視
有成18點
敢怒敢言
如果仲在生
搵佢講而家香港局勢應該都好聽
（應該唔會係藍絲卦）

佢哋真係好似去園遊會咁

驃叔都唔會講啦，同過毓民做節目，毓民冇得講時政，淆曬底

原來毓民射馬咁耐歷史

佢最初癲狗日報已經有

懷舊越嚟越難有機會講

中環,灣仔 要叫返維多利亞城

好歌 旋律雅緻

莊嚴有氣勢

trump

維港景色壯麗

貪新忘舊易，長情專一難

我會推到5001

多謝陳兄

推，好聽

萬千氣象
樂滿華堂

當年又又
而家又又

諗起呢首
維多利亞海港海~港 維多利亞海港海港
維多利~海港 維多利~海港
維多利亞維多海港

🔝

✅

㠠峰輕眺盡遠望

常言道瘋可以裝，憤不能詐，往日倩女裝瘋，欲避權臣，今日老人悲憤，欲擒國賊，所謂忠奸善惡，總有個賞罰分明。

你要一路真係喺個draft道改下嘢先得，唔係佢好快又會連個draft都刪埋。我嚟緊真係完全唔得閒搞，而家只可以靠你

但我有疑於會唔會係一次改太多而被del

唔關事，佢遲早都會刪，而家要搵source先可以開新版，呢樣先最麻煩

我個網都有2011-2016 係drive word docx
非官方 得唔得

邊個網

trytry

就係唔得，要好似商台官方呢啲可靠來源先得，所以我都唔知點搞

Push again

一搬咗屋即刻就好似完咗咁，唉，真係唏噓

就字面意思都唔係太明白

個光明頂draft ....

我係佢CUT左個陣就決定自做
而你可以上返就上
唔上我都係DRIVE到AS A RECORD

其實佢有正確TOPIC 又點洗要有公信力之SOURCE

因為佢個大原則係冇可靠來源就可以任刪除 如果你方便，你可以繼續draft嗰道打十二月或之後

祝各位冬至平安

身體健康

維多利亞海港已經唔啱音
啲詞幾好就真

大家咁話

呢首仲正

又唔錯wo

thanks for sharing

其實即係80年代這是我家新版

民主可貴 聖誕快樂
首歌好似聖誕d佈佳音歌

新年快樂

新年快樂 冇聖誕icon用了

幾好聽啊

終於得閒開咗新帖
香港粵劇粵曲/戲曲、早期歌影視娛樂文化新知舊雨交流討論區 (2) - 淺說南音

突然覺得呢首歌都好似係維穩歌

#49一早講咗

忘了 典型香港人特徵

東方之珠

其實《凝聚每分光》都唔錯，當中中英夾雜反而更具香港特色

祝各位香港之歌之友新年進步，身體健康，萬事勝意！

過年推推

祝各位健康愉快
年年旺
連連歡樂
幸福一生

跑贏大市
香港興旺

身體健康，合家平安，大家咁話

睇咗你廣東歌帖擺嗰條所謂「懶人包」片，都幾多問題，石原兄有時間請到大戲帖傾傾

祝香港之歌之友元宵佳節安康！

jm

月缺一樣星星襯

日照半影蓋烏雲9作

btw 點解推po 都用七字

純粹因為咁啱聽緊小鳳姐風雨同路

首歌好正

好想食個tart 飲啖奶茶咁睇維港 聽光明頂

有個90歲鬼佬放咗過百條關於五六十年代舊香港嘅片上YouTube

Lm